%\usepackage{frcursive}
\textit{Calculatrice non autorisée} \raisebox{-0.5\totalheight}{\includegraphics[scale=0.05]{pascalculatrice.png}}

\begin{enumerate}
  \item \textit{Le nombre $45~270$ est-il divisible par 9 ? Justifier votre réponse.}
  
  $4+5+2+7+0=18$ et $18=9\times 2$. Donc la somme des chiffres de $45~270$ est un multiple de $9$ donc $45~270$ est un multiple de $9$.
  \item \textit{Comment reconnaitre un nombre multiple de $2$ ?}
  
  Un nombre est un multiple de $2$ si le chiffre des unité est $2$, $4$, $6$, $8$ ou $0$.
  \item \textit{La proposition suivante est-elle vraie ou fausse ? Justifier votre réponse.}
  \begin{center}
    \textcursive{Tout nombre multiple de $5$ est un multiple de $10$.} 
  \end{center}

  Il existe des contre exemple à cette affirmation. \\
  $15$ est un multiple de $5$ mais n'est pas un multiple de $10$. \\
  Donc cette affirmation est fausse. 
  \item \textit{Trouver un nombre supérieur à $200$ multiple de $3$ et de $2$ mais qui n'est pas un multiple de $5$ ni de $9$.}\\
\textit{Pas besoin de justifier.}

$204$ ou $222$ sont des réponses possibles. \\
$\bullet$ Vérifier que la somme des chiffres est un multiples de $3$ et que c'est un nombre pair.\\ 
$\bullet$ Il ne faut pas que le chiffre des unités soit $0$ ou $5$ et que la somme soit un multiple de $9$.
\end{enumerate}